深入淺出–抵擋蝗蟲的最新研究

除水災外，蝗禍亦會對糧食供應做成極大的傷害。

（圖1）蝗蟲可以分成為兩個形態，獨居形態（Solitary)和群居形態（Gregarious)。當獨居蝗蟲聚集在一起後，牠們身體便會由綠色轉變成黑色，成為群居蝗蟲，同時間亦會在體內產生Phenylacetonitrile (PAN)化學物。

群居蝗蟲受到捕食者攻擊的話，身體裡的PAN化學物便會迅速代謝成為山埃。目的就是如果自己受傷甚至是不幸戰敗的話，對手亦會因為進食自己含有山埃的部份而中毒身亡，玉石俱焚。

2020年8月12日，有科學家在《Science》期刊發表學術文章，講述一道關於蝗蟲的研究。

Source:

（圖2）他們發現，若果群居蝗蟲聚集數量多於4隻的話，牠們的身體及糞便會散發出一隻名為4VA（4-Vinylanisole)的化學物。

不論是獨居蝗蟲還是群居蝗蟲，亦不論性別，牠們均會被4VA化學物深深吸引，從而聚集成群，並繼續不斷散發4VA化學物，無止境地召集同伴，建組蝗蟲大軍。

科學家亦發現，蝗蟲觸鬚裡頭名為OR35的嗅覺細胞主力負責感測4VA的存在。當利用基因CRISPR技術移除蝗蟲OR35嗅覺細胞的話，牠們便會失去聚集的能力，進一步確立4VA的重要性；
目前為止，他們並沒有發現或研發化學物可以抑制蝗蟲的OR35嗅覺細胞。

他們亦嘗試進行實地研究，在野外設立8個含有4VA化學物的捕蝗網。統計過後，捕獲的蝗蟲數量的確有所上升，但並非超級顯著。（圖3）

雖然如此，如果設立的數量足夠的話，不排除可以能夠誘導蝗蟲群組遠離農地，保護農作物。

有興趣接收科普資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

薯仔咁夜仲未瞓嘅

外國勢力 依家晚上十點幾

呢幾日薯仔做咩咁勤力
係咪準備又可以每日一篇

係，咁多夜鬼出沒

依家係香港時間凌晨三點二十三分 你喺嗰邊都要早啲瞓

薯仔係咪見到礦場個post所以講蝗蟲

大家咁話

我都有睇到佢講殺蝗蟲

依家咪就係九淺一深

咁多人嘅

又一隻夜鬼

咁啱今日夜訓啲啫
噤入嚟望到十分鐘前出po
諗住做下好心留下言
點止碌落去見到成村人

需要大量好心

留名

好耐冇見

差不多有年半了

樓主好留意呢啲研究 早排又有講武肺

好似股市咁每日捕住

Btw 你喺白俄羅斯？

唔係，喺北歐地區

仲以為係抵擋支那人添

好奇一問 如果我拎枝4VA
對住一隻蝗 佢會唔會變色？

睇標題以為講緊人形嗰啲

如果掉返轉呢？將4va 放入去d 肥料，賣比大陸呢？結果會點？

me too

依方面應該仲未知，至少文章入面無做到相關實驗

你話呢

你對住大陸蝗，佢就會變色

粉紅色

4VA唔喺誘捕咋咩
如果吸多過4隻過嚟
咪搞到草蜢變蝗蟲
會唔會弄巧反拙

蝗蟲
話時話年頭好似有蝗蟲要走入中國
點解冇曬聲氣

想問下蝗蟲點樣知自己係4隻以上聚集？
佢會逐隻數咁？

同埋會變山埃嘅話咪無天敵？
咁每次蝗災係點樣停？

調返轉
如果我係某個地區放4VA化學物
咁就可以將班獨居蝗變成群體蝗再造成蝗災?
我有一個邪惡既諗法

薯仔巴打 我記憶中睇記錄片 非洲農民會煮蝗蟲黎食 咁會唔會中山埃毒架

強帖留名

先留名

但係唔係話大陸人會食蝗蟲既咩

其實草蜢同蝗蟲有咩分別

蟈蟈同蝗蟲有乜分別

兩隻腳行路唔識飛同六隻腳+識飛掛
話分兩頭，佛教（婆羅門教）嘅輪迴觀睇樓主篇學術文，兩者嘅習性真係有唔少相似嘅地方

天水圍最多，品種多元化，蟈，蝻，蛜，螂，蝒，蠙

蟔同蛔呢?

佢哋分散或者聚集嘅時候 總共嘅食量都係一樣？

D圖好Q

有機會，不過誘捕網的原意就係想捕捉蝗蟲，只要最終蝗蟲困住係個網就可以，依方面睇佢點設計。

我都唔太清楚，要靠有心晚絲搵真相。

草蜢喺獨居蝗蟲，淺綠色
蝗蟲喺群居蝗蟲，深綠色／黑色

實驗做到四隻困埋一齊的話就足夠變，可能係各自散發一啲特別化學物、或者靠互相觸碰而產生變化，我都唔太清楚。

變山埃真係幾屈機，不過未必個個捕食者都會怕山埃，同埋份量要幾多先會中毒都因動物而異。

我都唔知蝗災點搞，人為手法的話可以喺空中噴殺蟲劑，佛系方法應該要靠天氣或者無哂糧食餓死佢哋。

如果他日蝗蟲研究再做深入啲，或者可以基因改造殼物製造一啲對蝗蟲有害但人類無害的物質，唔俾佢哋可以大規模增長。